\chapter{以不同比例晶体、准晶、流体为初值的晶体生长模拟}\label{seven}

下面给出不同比例晶体准晶和流体初值生长模拟，我们发现给出不同比例的晶体准晶和流体初值进行生长模拟，

\subsubsection{参数设置}
\begin{itemize}
\item[$a$:] 单位长度, $a=2\pi$.
\item[$r_1$:] 六转晶体的宽度.
\item[$r_2$:] 十二转准晶的宽度.
\item[$L$:] 区域长度.
\item[$h$:] 网格尺寸.
\item[$\Delta t$] 时间步长.
\item[$F$:] 能量密度.
\item[$E$:] 误差范数$\|\psi_{1}-\psi_{0}\|_{L^2}$.
\item[$\nabla F$:] 梯度.
\end{itemize}
\section{$\bar{\psi}＝-0.314,\epsilon=0.22$的晶体生长模拟}

进行初值为左侧为六转晶体，右侧为十二转准晶中间为流体的生长的生长如图7.2。实验在$30*a$的区域进行，$\bar{\psi}＝-0.314,\epsilon=0.22$.实验的循环终止条件为误差范数$E \leq 10^-12$， 梯度$\nabla F$ $\leq 10^-12$．生长相均为准晶，如图7.1。

\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.28]{er302.png}

 %,natwidth=100,natheight=100
\end{array}$
\caption{纵坐标为晶体初值矩形区域宽度和Ｌ的比值，横坐标为准晶初值矩形区域宽度和Ｌ的比值。}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.4]{7e1_1.png}

 %,natwidth=100,natheight=100
\end{array}$
\caption{左侧为六转晶体，右侧为十二转准晶中间为流体}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}

\section{$\bar{\psi}＝-0.63,\epsilon=1.25$的晶体准晶生长模拟}

当$\bar{\psi}＝-0.63,\epsilon=1.25$，晶体和准晶的初值变化时，生长相的变化如图7.3。实验的循环终止条件为误差范数$E \leq 10^-12$， 梯度$\nabla F$ $\leq 10^-12$．生长相有三种：准晶，晶体，过渡相如图7.4。

\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.28]{er301.png}

 %,natwidth=100,natheight=100
\end{array}$
\caption{纵坐标为晶体初值矩形区域宽度和Ｌ的比值，横坐标为准晶初值矩形区域宽度和Ｌ的比值。蓝色为六转晶体，黄色为中间相，绿色为准晶。}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}


\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.4]{7e3_29.png}

 %,natwidth=100,natheight=100
\end{array}$
\caption{$r_1=0.1*L,r_2=0.3*L$的收敛相}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}

下面分别给出生长相为晶体，准晶,过渡相的例子：

\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.23]{7e1_1.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e1_3.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e1_6.png}\\
\includegraphics[scale=0.23]{7e1_7.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e1_9.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e1_12.png}\\
 %,natwidth=100,natheight=100
 \includegraphics[scale=0.23]{7e1_13.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e1_15.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e1_17.png}\\
\includegraphics[scale=0.23]{7e1_18.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e1_20.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e1_21.png}
\end{array}$
\caption{图为$r_1=0.1*L,r_2=0.44*L$,$\bar{\psi}=-0.63,\epsilon=1.25$生长过程。}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.23]{7e2_1.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e2_2.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e2_4.png}\\
\includegraphics[scale=0.23]{7e2_6.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e2_7.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e2_10.png}\\
 %,natwidth=100,natheight=100
 \includegraphics[scale=0.23]{7e2_13.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e2_14.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e2_15.png}\\
\includegraphics[scale=0.23]{7e2_17.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e2_18.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e2_19.png}
\end{array}$
\caption{图为$r_1=0.1*L,r_2=0.1*L$,$\bar{\psi}=-0.63,\epsilon=1.25$生长过程。}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.23]{7e3_1.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e3_2.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e3_4.png}\\
\includegraphics[scale=0.23]{7e3_6.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e3_9.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e3_12.png}\\
 %,natwidth=100,natheight=100
 \includegraphics[scale=0.23]{7e3_15.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e3_18.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e3_20.png}\\
\includegraphics[scale=0.23]{7e3_24.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e3_27.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e3_29.png}
\end{array}$
\caption{图为$r_1=0.1*L,r_2=0.3*L$,$\bar{\psi}=-0.63,\epsilon=1.25$生长过程。}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}

\section{$\bar{\psi}＝-0.1,\epsilon=0.22$的晶体生长模拟}
当$\bar{\psi}＝-0.1,\epsilon=0.22$，生长相有三种：层装相，晶体，亚稳相如图7.9。实验的循环终止条件为误差范数$E \leq 10^-12$， 梯度$\nabla F$ $\leq 10^-12$．
图7.8是生长相为层装相的生长过程：

\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.23]{7e4_1.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e4_2.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e4_4.png}\\
\includegraphics[scale=0.23]{7e4_6.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e4_9.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e4_15.png}\\
 %,natwidth=100,natheight=100
 \includegraphics[scale=0.23]{7e4_18.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e4_21.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e4_25.png}\\
\includegraphics[scale=0.23]{7e4_29.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e4_31.png}
\includegraphics[scale=0.23]{7e4_33.png}
\end{array}$
\caption{图为$r_1=0.1*L,r_2=0.3*L$,$\bar{\psi}=-0.1 \epsilon=0.22$生长过程。}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\begin{center}
$\begin{array}{cc}
\includegraphics[scale=0.4]{7e4_33.png}
 %,natwidth=100,natheight=100
\end{array}$
\caption{图为$r_1=0.1*L,r_2=0.1*L$,$\bar{\psi}=-0.1\epsilon=0.22$的收敛相}\label{fig:test1}
\end{center}
\end{figure}
